\subsubsection{User Stories}
\label{section:concepts:user-stories}

Segundo \cite{layton2020agile}, user story é uma forma simples de descrever os requisitos de um software; essa descrição é feita em torno do que deve ser alcançado e por quem.

Um grande diferencial do "user story" com relação a outros métodos usados para descrever os requisitos de um software, é que este, além de mostrar a parte técnica, ele também apresenta os motivos e necessidades que indicam a sua implantação.

O "user story" precisa responder as seguintes questões de partida: "o quem", "o que" e "o por que" da funcionalidade descrita. Também é necessário ter uma lista com critérios de aceitação que serão usados para verificar se o "user story" foi implementado corretamente.

A \figureref{image:concepts:user-stories:user-story-example} mostra um exemplo de "user story" no formato de um cartão, na parte da frente tem: um título para o "user story"; "o quem", ou seja, o usuário ou tipo de usuário que estaria realizando esse "user story"; "o que", quer dizer, a funcionalidade que o usuário deverá ser capaz de usar e "o por que", isto é, o motivo pelo qual essa funcionalidade é importante para o usuário. Já na parte do verso tem os critérios de aceitação, ou seja, quando uma certa ação for realizada qual o resultado esperado deve ser.  

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm]{images/concepts/user story/user story.png}
    \caption{User story}
    \caption*{Fonte: \cite{layton2020agile}.}
    \label{image:concepts:user-stories:user-story-example}
\end{figure}